\begin{multicols}{2}
  a) \begin{align*}
    5x - 6 &= 3 \\
    5x &= 3 + 6 \\
    5x &= 9 \\
    x &= \frac{9}{5}
\end{align*}

b) \begin{align*}
  4x - 2 &= -3x + 1 \\
  4x + 3x &= 1 + 2 \\
  7x &= 3 \\
  x &= \frac{3}{7}
\end{align*}
\end{multicols}

c) Résolution de l'équation $(-6x+4)(2x+5)=0$ :


Un produit est nul si et seulement si au moins l'un des deux facteurs est nul .

\begin{multicols}{2}

  \begin{align*}
     -6x + 4 &= 0 \\
     -6x &= -4 \\
     x &= \frac{-4}{-6} \\
     x &= \frac{2}{3}
\end{align*}

\begin{align*}
   2x + 5 &= 0 \\ 
2x &= -5 \\
  x &= \frac{-5}{2}
\end{align*}
\end{multicols}

Donc, les solutions de l'équation $(-6x + 4)(2x + 5) = 0$ sont $\frac{2}{3}$ et $\frac{-5}{2}$.

d) D'après le cours, comme $8>0$, l'équation $x^2=8$ a deux solutions : $\sqrt{8}$ et $-\sqrt{8}$.


